【仲要供多啲？】金發局：支持調高強積金供款上限 現供款不足以應付退休生活

由政府成立的金發局今日發表報告，提出多項建議以完善強積金制度。報告指出，目前供款水平不足以應付大部分港人的退休生活，建議提高強積金制度的供款水平，包括提高強制性供款上限。

據報積金局擬分階段增供款上限至2,400元

目前僱主及僱員均須向就強積金計劃供款，款項為僱員月入的5%，但上限設於1,500元，換言之月薪超過30,000元的僱員，僱主及僱員供款同樣會在1,500元水平「封頂」。積金局每四年就會檢討供款上限規定，有報道指積金局去年已向政府建議，分兩階段將供款上限提高，首兩年先調高至1,950元，兩年後再增至2,400元。

金發局今日發表題為《強制性公積金制度的未來路向》的報告，就表明支持積金局提高強制性供款上限的建議。報告稱，對香港一大部分的工作人口而言，目前強積金供款水平明顯不足以應付合理的退休生活。另一方面若果能擴大強積金的資產池，將能產生更大的規模經濟，因此認為應該提高強積金制度的供款水平。

報告另提出多項建議，包括是向僱員自願性供款提供稅務優惠，但自願及強制性供款合計上限，不能多於其入息的15%。目前自願性供款都要等到退休方能領取，不過報告認為這樣會減低僱員供款意慾，尤其是剛踏入職場的年輕人，因此金發局建議探討提早領取供款的機制。

金發局倡僱員自願性供款享稅務優惠

金發局又建議引入「積金易」（eMPF）中央平台，希望以此加強市民的參與，同時可加強效率以減低行政成本。這個平台可以融入政府「智能城市」計劃，讓市民利用新的智能身份證，連接強積金戶口及其他的政府公用服務。

另外金發局建議改善強積金計劃的監察制度，短期內應提高受託人董事局內獨立非執行董事的人數要求，而長遠應在強積金計劃層面增設獨立管治及監察委員會。報告亦提倡，鼓勵強積金受託人及保薦人提供更全面的投資意見及理財教育，以及更新《強制性公積金計劃條例》。

金發局主席李律仁強調，強積金制度多年來為香港在職人士提供退休後的經濟保障，扮演着重要的角色：「該制度至今已設立了差不多二十年，現在正是探討如何優化制度的良好時機。」

外匯雞金丟多左落一帶一路，補下血應該既

共產黨好需要錢

屌你老母 供左咁多年都無賺幾多 唔洗輸都偷笑

仲要問我拎多d，仆你個街本身已經要自己養老咁濟，後生果陣都唔撚比人好過

香港人間屋已經咁細
仲要係咁供MPF
今日都仲唔暴動放火通街破壞真係奇蹟

痴撚線

現供款不足以應付退休生活
笑到我仆街

上街未

供黎把撚

打劫呀，屌佢老母

薪俸稅搶10%
mpf又搶5%

全部用來養蝗蟲，養基金狗

屌你老母

姦完 仲想執多濟

你班港豬抱怨完兩句咪又係繼續準時返工
唔劏你就對唔住自己

你地係度叫春有乜用？
你反對保皇狗都會幫你地投支持
比多d錢啦

成班冚家剷

今次真係唔全力對抗唔得。忍無可忍

入面重要係銀行同保險公司嘅人。唔怪之得佢地咁落力去搶啦

不如去搶啦屌你老母

取消好過，自己$自己花

迫全港市民比多啲錢保險公司賺。政府班官收左人地咩野？

供畀你蝕 屌你老母

屌你
我宜家比你搶撚左5%去拎去賭
個撚個蝕 蝕完我錢我仲要比服務費你班仆街

宜家仲叫我加注！？

幾時大遊行支持取消強積金！！！！！！

癡撚線
畀你搶左5%拎去賭自己冇得離場，重要話我知唔夠蝕呀要加注
你係咪癡撚線

仲有
買樓地產稅（交比地產佬+正苦）
消費地產稅（交租比地產佬）

賺又收服務費
蝕又收服務費
班仆街合埋眼幫你玩
反正無責任

仲要唔係輸係自己
係比人敗鳩哂仲笑笑問你攞手續費

依家已經有離境稅
遲d 仲有垃圾稅
仲有年年加價既地鐵，中電，港燈，煤氣

事實上香港係全球最高負擔地方

屌你老母啦

供撚左成廿年

都唔知有無升左10%

你老味

我做定期都唔撚止

大家咁大反應做咩，垃圾廢青搵得萬幾蚊都唔會關你地事嫁啦

話強積金現供款不足以退休？
起多啲樓比人住，啲人咪可以儲多啲錢退休囉

香港政府只係識一招，就係加價。

香煙唔想人吸，加價

馬路塞車，加價

急症室太多人，加價

市民唔夠錢退休，加價

最後嘅結果就係有錢人有特權。因為佢地唔怕加價。

究竟個政府要幾低能幾賤先會咁做

依單真係個個上街，慘過重稅

人工唔加
稅就樣樣加

10% 啊，公司請你個時已經計埋自己要供5%,係你人工度扣返

即係應該出10000 請人
最後只會出9500 請你，扣起500人工用來供mpf
之後你9500, 再扣5%, 得返9025

實質上你冇左～1000

大把人做緊野生活都成問題啦，仲講退休生活
屌你笑到仆街

為左反對供多啲強姦金

大家一齊跟著我唱: 今天我 寒夜裡

強姦金

重未計埋對沖，真係痴撚線的

機場稅 sorry
其實咪即係空路離境稅

金發局：支持調高強積金供款上限 現供款不足以應付基金經紀退休生活

現薪酬不足以應付目前生活

基金佬表示，每個月5%玩得唔過癮

腥港人年年出綜援雙糧三糧笑而不語

其實真係唔係好夠，通脹呀，醫療呀，燃油呀乜都升，咁少錢邊夠生活
起碼加到去月薪40%，無上限封頂
筆錢交俾黨保管住先，到你65歲再決定提高退休年齡到100歲，同死咗強姦金唔計遺產，咁就fit啦

打劫都有個普呀，屌你俾班柒頭搶錢都算，邊有人打劫打身家架，連做土匪嘅道義都冇

有乜可能唔叫人移民

屌你老母， 搶錢啊

屌你老母

點解唔係政府管理

點解要俾班銀行狗係咁食管理費

退休個年拎得返個本己經偷笑（唔蝕既話）

100%供款再食人民公社飯堂好無

理財教育，洗你教？我相信我既投資眼光比基金佬好

逼我幫襯垃圾基金佬

強積金不足以應付退休生活係政府責任
點解基金表現差要由打工仔負責

強積金現在供款不足以應付基金佬現在生活

市民:現薪金不足以應付生活

供多100蚊慳200蚊稅咪有人自願供多d囉

就算無MPF,
每個月淨係儲得收入嘅10％都好難夠退休用。

呢個真

我就係活生生例子

2000年供到而家

整體增長不多過10%

有好多年直頭蝕

佢地遲下就會有傻鳩官話要追通脹
變相同意香港人薪金同通脹脱勾

主要因為幫我地輸曬
重要幫支那增加收入

MPF痴架，升就升少少，跌就跌多多，成日見紅

我都諗緊轉行做基金狗算
垃圾政府同佢地有利益輸送
都冇撚得輸

唔夠供款咪叫僱主供多啲囉 無話一定要一比一咁供

係好過搶
因為呢單野係你唔畀、佢唔拎會犯法

你真係唔識架喎

交租都就黎唔夠比同我講退休
聽日訓街凍死埋都未撚捱到退休啦仆街

應該取消左mpf就真

啱啦，供撚哂佢啦，市民平時食草得㗎啦
橫掂點加都無事，你有你嘈我有我加

公務員表示公積金15%政府供15%

掘個窿埋起佢退休拎返出黎都冇蝕咁多，起碼數面係返度

個基金表現差撚到死

每個月供$８５０ 我不如畀多少少錢 月供股票表現仲好過強積金

取消mpf

外國抽稅仲高喎

標題打少咗喎

現供款不足以應付基金經理退休生活

加老強唔夠架
抽一半人工交稅丫屌你老母

上年公司揀果間強積金公司，啲回報差撚到

個個plan 都蝕錢，賺果少數都係0點幾，輸通漲，我寧願轉晒啲錢去月供股票

仲要加碼焗人俾多啲

一早就知啦，而家終於肯認

基金佬一定係呢個社會繼黑警之後最撚低賤嘅職業

仲要鬧返你擺強積金都要自己好好管理唔好懶，我心諗我俾左管理費仲要我成日睇住，咁我仲駛鬼擺強積金

供完都應付唔到即時既生活喇

港豬最後咪得個嘈，極限咪遊個行，集會唱個歌
夠撚膽暴動，既然係咁就乖乖收聲等被閹割啦

個政府好似要榨乾香港人，等人工同大陸一樣

仲有養班基金佬

屌你老母閪，依家都已經生活唔到啦，仲講退休

現供款不足以應付「經紀們」退休生活
故「打工仔」應調高強積金供款額

而家既生活都應付唔到，仲好意思叫人供多啲應付退休生活
學吓新加坡⼳積金可以用嚟買樓好過啦

我夠唔夠應付退休生活關你撚事咩

外國抽稅高，但啲稅會用返自己國民身上

香港，醫療/福利/基建年年幾千億幾千億洗
邊一樣正常香港人享用到

單單係醫療
世界上邊撚個國家，排專科要排一年，想照個petct要排18個月，屌，你老母第1期cancer都變第4期，仲醫乜撚病

係供基金佬退休。唔你供款者

當我地自己唔識儲錢咩

草都冇得你食

光合作用啦

我拎去做訂家都有2里
屌你老咪 保本得0.01

我阿頭係鬼佬，佢都話醫病配眼鏡乜都唔駛錢。佢知我條女生癌要自己比錢買藥，都話香港政府唔當香港人係人

我加人工速度追唔上強姦金
強姦金唔廢除都算，仲要不停加大

為左利益真係幾撚戇鳩都講得出口

每月5%夠退休？
當日推已經on撚鳩

唔足以應付退休生活嘅實際上係香港人普遍嘅人工，而唔係強積金

人工高嘅話，你唔駛用制度迫佢都識安排退休生活，人工少嘅，你迫佢都只係左手交右手自欺欺人，佢本來就低收入，你迫佢供，個分別只係將個人生嘅辛苦攤開拉長計

個個咁大反應一定搵好多 本身我都供唔到頂 關我撚事咩

強積金計我話係轉移視線，掩飾香港人打一世工嘅收入都唔夠一生嘅生活，要靠啲唔踏實嘅基金佬，最後一樣係唔夠，當你狗咁撚，撚足一生

根本就係成份糧都唔夠正常生活，我講嘅係一加埋退休落去計，幾多%都冇用，係個lump sum唔夠

而家都生活唔到去退休喇

三皮野就到頂喇喎 洗碗都兩皮

如果供款個%不變 提供上限就會變到夠將來退休

我就係洗碗

頂左好多年啦

以前衛生處有個好易明既香港人死亡率統計睇, mpf之後就無左, 65歲香港人既死亡率係3成, 到左70歲已經係超過5成

家下香港醫療開始下降, 將來到65歲前, 可能仲會多過3成人用唔到mpf, 就算用到, 超過1半人5年後都會死左用唔晒d錢

強積金真係好撚on9
買乜春都蝕, 管理費貴到傻撚左
立法強制係香港持牌銀行開個定期戶口儲筆供款入去仲好啦你老味

暴動 港豬喎
好高難度啫
不過唔緊要
港豬仲有最強必殺絕招

上fb
撳個嬲嬲 撳個慘慘
屌兩句
有人like喎
得 得咗
搞掂
聽朝繼續準時返工

果班友係記招
講野又中又英
好似連中文都識講...
靠呢班人...

自己炒仲好過班基金經理，點解仲要俾佢炒

仲輸緊幾千蚊呀
屌你老母

仲要食多浸

建議MPF加到薪金30%
上限為每個月50萬
退休後享有北歐福利
唔包括拎綜援個班垃圾

你隻畜生搵得少就唔好以己度人

班基金垃圾up緊咩？
咩供款上限升、供款比例不變係會改善到低收入人士退休保障嫁咩？
我一日人工唔過30k、我都係唔會供多過1.5k、你改上限係唔會令佢筆強積金多左。你班垃圾收少d服務費比多d心機投資咁先會對筆強積金多返囉。

我本身搵開30k-48k我洗能你每個月收多我9舊投資咩基金佬。

呢單野係咪應該比我地有反對既機會呀吊, 次次霸王硬上弓

原本就只係輔助
幾時變左退休既主力

抽稅同焗賭個分別你分唔分到？

強姦

我得1k一日

你又識幾多呀

睇返統計署d 數據啦，有幾多人搵多過三皮呀，七頭皮

真係供黎把撚

你啲垃圾都冇得升職加薪嘅
對你真係冇乜所謂